# DNS协议是什么？DNS完整的查询过程(Domain Name Server)
## 是什么
> 域名系统，是互联网的一项服务，是进行域名和与之对应的ip地址进行转换的服务器。
### 域名
> 域名是一个具有层次的结构，从上到下一次为根/顶级/二级/三级域名...
> 在域名的每一层都会有域名服务器
## 查询方式
1. 递归查询：
2. 迭代查询：我们输入www.baidu.com就是一个 迭代查询。
## 域名缓存
1. 浏览器缓存：
2. 操作系统缓存：用户自己配置的hosts文件
## 查询过程

# http常见的状态码(HTTP Status Code)
> 简单来讲，http状态码的作用就是服务器告诉客户端当前请求响应的状态。通过状态码就能判断和分析服务器的运行状态。
* 1表示消息
    > 100: 常用于客户端发送post请求到服务端，征询服务端情况，看服务器是否可以处理post数据。常用于post大数据传输。
* 2表示成功
    > 代表请求已被服务器接收、理解、并接受。
        > 206:一般用来做断点续传，或者是视频或大文件的加载时使用。
* 3表示重定向
    > 表示请求完成，需要进一步操作，这些状态码一般表示重定向。
        > 301永久重定向会缓存。新域名替换旧域名时，旧域名不再使用时，用户访问旧域名时用301重定向到新域名。
        > 304协商缓存(弱缓存)：根据文件是否有改动来进行资源返回
* 4表示请求错误
    > 代表客户端看起来发生了错误，妨碍了服务器的处理。
        > 400:参数有误
        > 404: not found 请求的url有无，无法被服务器识别
* 5表示服务器错误
    > 表示服务器无法完成明显有效的请求。一般表示服务器内部错误。
        > 503: 服务器停机维护时，返回503
        > 504: 网关超时

# sessionStorage 和 localStorage
> 存储在sessionStorage和localStorage中的数据会特定于页面的协议。
    > http和https协议中是不一样的
> sessionStorage中存储的数据在页面会话结束时会被清除。
* 1. 页面会话在浏览器打开期间会一直保持，并且重新加载或者恢复页面仍会保持原来的会话
* 2. 在新标签打开一个页面会复制顶级浏览会话的上下文作为新的会话上下文。
* 3. 打开多个tab页面，会创建各自独立的sessionStorage。
* 4. 关闭对应的tab页面，sessionStorage会自动清除。
> localStorage中存储的数据没有过期时间的设置